經民聯 提「流放」港青大計，地點比難民營更遠

根據經民聯的建議，在伶仃島一帶填海造地，旨在為「香港未來一代人留有空間，讓他們自己規劃未來。」提出建議的經民聯港區人大張俊勇認為，填海造地、基建及房屋設施都可由內地單位承建，等到房屋及配套設施完成後，再交回香港政府，然後以低價供年輕人認購資助房屋，「直接讓年輕一代受惠」。

平心而論，如果上述建議能夠讓港青受惠，自然值得支持。問題是，張俊勇本人似乎不清楚計劃的可能性──他承認這只是「初步研究」，暫不清楚計劃所需費用，以及有何交通配套。未想清楚便在「兩會」這個全國性議政平台上提案，似乎不是負責任的政客所為。

我們認為，經民聯的提議完全天馬行空。伶仃島位處香港長洲以南大約10公里，目前由珠海市管轄，如果說長洲是香港的邊陲地區，那麼伶仃島就更是邊陲以外，地點比港府當年安置越南難民的大鴉洲更遠。另一方面，大灣區發展前景不俗，未來或會有不少港人北上工作或生活，經民聯憑什麼認為，在伶仃島、擔桿島、萬山群島一帶建設的「邊疆」人工島，會更具吸引力？

外伶仃島比港府當年安置越南難民的大鴉洲更加偏遠。(Google截圖)

同樣值得留意的是，中國法律其實並不鼓勵填海。2009年通過的《中華人民共和國海島保護法》第27條規定，「嚴格限制填海、圍海等改變有居民海島海岸線的行為，嚴格限制填海連島工程建設」。上述法規雖沒有完全禁止填海，但若要興建120平方公里的人工島（相當於香港土地面積的1/10），經民聯有必要向中央政府論證這項工程的必要性。

對於有助舒緩香港住屋困局、可為年輕人提供更大發展空間的建議，我們原則上支持，但這些建議不能背離常識。《香港01》一直認為，與其大談填海造地，倒不如善用現有土地。具體來說，我們呼籲港府以社會整體福祉為念，全面收回粉嶺高爾夫球場，並在該處興建公營房屋，讓目前住在「劏房」的基層市民過上體面的生活。

令人遺憾的是，經民聯卻一直充當攔路虎，打出高球場具「獨特歷史和生態價值」、在該處建屋會「加重北區交通負荷」等荒腔走板的理由，反對政府全面收地（甚至反對局部收地），無視社會整體福祉。如果經民聯在反對收地後，提出令人信服的替代方案，我們會為它鼓掌。問題是，它今次提出的填海造地建議，操作性不大，難以有效解決房屋問題，這只能證明它已「離地」到一個不可救藥的地步。

仲唔到你班港獨撚上山下鄉

換血計劃越辯越明 明係驅逐香港人出香港 引支那人黎

每日放150人落黎香港但又叫香港人北上
放150人落黎既理由係比人一家團聚
叫香港人番大陸發展姐係香港人就唔需要一家團聚
呢班仆街有報應未

呢班走狗賣港賊真係奶共奶都傻撚左
遲早佢捉埋自己全家投名狀
冚家做哂軍妓

讓他們自己規劃未來

到底啲政棍同未來同年輕人有幾大仇

點解唔送「家庭團聚」個班過去？

港區全國人大代表換屆選舉將於今年底舉行，據聞目前36名人大，有不多於10人因年紀問題，或者個人意願會退下火線，有關空缺預料又會掀起新一輪爭奪戰。綜合多方消息指，最少有6名「富二代」爭崩頭想成為由選舉產生嘅人大一分子，當中有港協暨奧委會會長霍震霆嘅長子霍啟剛、前立法會議員梁劉柔芬嘅女兒梁穎宇、以及5年前落敗，捲土重來再選嘅潮州商會前會長張成雄嘅兒子張俊勇，由於人大空缺有限，於僧多粥少之下，差不多背景嘅富二代隨時只得活一個，一批「富二代」要突圍而出，就要諗下計說服有票在手嘅政界中人嘞！

現時36名人大當中，最少有6人已公開表示唔會角逐連任，包括港區人大代表團團長譚惠珠、前立法會議員劉健儀及梁劉柔芬等人，當中多人均係女將。綜合多方消息指，最少有6名「富二代」爭崩頭想染指加入人大呢個國家最高權力機關，其中取態最為明顯係梁劉嘅女兒梁穎宇，早前已出關於創科發展的新書吸納支持者，有政界人士分析，梁穎宇想更上一層樓嘅最大障礙，就係梁劉退任，佢隨即接棒，給予外界直接傳位嘅觀感問題。

另外多名「富二代」都從事青年工作多時，分別是霍啟剛、張俊勇、前全國政協常委楊孫西嘅兒子楊華勇等人，另外政圈盛傳立法會主席梁君彥嘅兒子梁宏正、行政會議成員林健鋒嘅兒子林凱章亦有意參選人大一試身手。

在眾多潛在參選人中，政圈分析霍啟剛染指人大嘅呼聲最高，一方面佢叔叔霍震寰現時係人大，政圈熱傳佢會轉換跑道至全國政協；另一方面，曾任香港青年聯會主席嘅霍啟剛於政圈打滾已有一段時間，多次就青年、體育界問題對外發聲，亦有參加商會工作，整體履歷較為全面。

除此以外，張俊勇係另一個有競爭力嘅潛在參選人，分析指佢5年前參選雖然落敗，但於冇有關方面祝福下取得逾600票，出乎大家意料之外，算係超額完成，一般相信，佢今次捲土重來會取得唔少「同情票」。至於楊華勇等潛在參選人，共通點都係從事青年工作，加上有商會背景，預料數人未必可以齊齊「升呢」，勢必掀起一場龍爭虎鬥。

不過，一句到尾，由於人大選舉係採取全票制度，無論係「富二代」又好，以至係有專業背景嘅政界人士，最後都可能基於現實考慮，無可避免要聯票去爭取有票在手嘅政商界團體支持，更多嘅合縱連橫策略曝光，隨時可以左右最終選舉結果，大家要拭目以待嘞！

我規劃未來 就係清算你班奶共狗

一早已經話，都明目張膽換血，d政客仲同我講下屆點投點抗爭
諗分手政策早日分道揚鑣算數吧啦

自殺島

e.g. 建國

伶仃島、擔桿島、萬山群島一帶建設的「邊疆」人工島

睇黎經民聯都有人暗底港獨
如果可以整到全由港人主導
係呢d散島到獨立比係香港本島而言更易

首先邊防壓力無係香港本島咁大
其次緊握住珠江口出海航道，散布範圍有2600平方公里（台灣海峽得200公里闊到）
夠起條海上島鏈

不過北京聽經民聯9up至奇
呢d戰略位置邊會話賣就賣

去伶仃島咪即係要拎歡樂卡

建立新香港

屌佢老母

伶獨

真係全方位打壓，仲唔計劃走人嘅真係唔知講乜好

唔理啦
屌泛民先啦
保皇狗真小人wo